點解日本仔渣舊飯叫壽司覺得自己好專業？

渣舊飯要學幾耐
你日日渣，兩星期乜都學識啦
仲話要十年先叫大師父

呃D 0靚幫自己間鋪渣飯掃地

啱
但同志 我哋整光刻機整咗咁耐都整唔到我哋係咪就輸

其實同支國政策一樣，有咁撚複雜講到咁複雜、最好未學一聽就覺得好撚高深，講到係人都識，又點賣到咁貴

生嘅嘢食真係要經驗 三腳貓功夫你食飽佢

因為日本人好尊重三文魚

點解差佬渣條炮叫警察覺得自己好專業？

渣舊飯當然唔算專業啦
但係用一世去研究點樣揸靚一舊飯，就係專業

一舊飯點揸都有學問
手溫度 形狀 實度
但有咩咁專業？咪又放落口

樓豬點解你日日痾屎都做唔到腸胃專家
日日派膠都上唔到連登紅人榜

睇怕係

好似要食到師博隻手餘溫先叫合格

有人肯俾咁多錢食佢揸既飯咪叫專業囉
正如ptgf都可以話自己係專業既雞

你去渣下囉弱智
睇下賣唔賣到

唔係揸埋舊飯就搞掂，你仲要keep住佢唔散上到枱比客，靜係呢點已經好難做到

分魚，簡魚，幾時當造，切魚，魚各部分點處理點食，通通都係學問
剩係捏飯我都識

切舊魚揸下飯就叫cfu🤢
我識煮方便麵咁咪係五星級大廚✌🏻

日本仔重視嘅唔係舊飯，而係職人嘅精神
老實講揸舊飯，學一個星期、一個月、一年、十年嘅結果大部份人都未必食得出
但係人地嘅精髓係用成世人去不斷去改良同追求極致

比日本壽司師父知中菜師父
淨係煮野都有蒸炒煮炸炆, 又要刀功,一個茶記師父都要識煮整成百樣野
肯定嚇死佢地

職人精神呀

屌真
然之後就造王造神
講下D乜乜壽司有D咩人endorse有咩獎
然後吹捧下咩匠人精神，又set d scheme要咩洗十年碗先開始俾你學搓飯個D無謂既barrier
造成個種要做到師傅一定要有好高既造詣/年資

原因有二
一係班既得利益者要吹D技能到有咁大得咁大，有咁難得咁難，可以令到自己既技能更加有價值。

二係。老屎忽心態，自己後生個陣受完，而家班後生一樣要受返既諗法，所以先set埋D傻鳩規則出來。

in real life其實一開始肯俾個後生仔intensive咁學整壽司，隨時一年半載已經master佐個技能

同埋好多時所謂好唔好食都係睇間鋪頭既聲譽。

其他例子睇支国個D国術/茶葉個D。
日本同支国個分別就係日本仔marketing同包裝真係做得好，支国就做到76咁

匠人精神 = 搵笨精神

都係架！其實飲食行業都係咁，由其係亞洲，造神都係因娛樂綜藝節目潮流而出現

同中菜真係無得比

真
睇youtube學幾分鐘就識啦
日本仔懶係野咁

起碼人地專注做好一樣野
樓主你呢?由細到大有冇一樣野係做得好?

公仔麵就公仔麵
咩方便麵
唔好用埋啲匪語

Sor，泡麵先啱👍🏻

Child登

用手揸飯上面搭舊薄切生魚

咁嘅組合食你唔痾已經係專業啦

泡麵都係台灣同中國人先會用
要煮嗰啲叫公仔麵或者即食麵
沖滾水嗰啲叫杯麵

蔡英文總統都係叫泡麵架喎🤢🤢🤢

點解點心師傅覺得是撚但將d野包埋一齊就覺得自己好專業？

壽司食材佔七八成，唔似其它菜咁多花巧

點解一個pussy可以賣到幾百萬1Q？咪又係一個窿

點心師傅邊有壽司師師傅咁高級

屌，成個post好似大陸仔咁，成日想一步登天
個個都識跑步啦咁跑多幾日你係咪專業跑手呀？

你係咪搞撚錯左，全世界最luxury最highend既茶喺支那喎

呢個咪就係日本高質嘅原因囉

我意思係
連登仔咁buy日本菜，但咁鐘意笑鳩支国茶葉
係因為支国茶葉包裝做得唔夠日本仔好
不過你講得啱
呢個睇法只限連登
全世界來睇，支国茶葉賣到咁貴，佢既marketing都算係做得唔錯。

講得白啲，即係通常識少少至會扮代表

日本壽司學徒頭幾年都係學洗米煮飯
拎刀切魚生有排都未掂得

香港學一個月已經上前線整比人食啦
咁撚低效率

唔好話一個月, 第一日返工已經落場砌香港地唔夠人先會請人, 請得就要你即刻識做唔會教

再講所謂教, 香港廚房多數都係叫你隔離睇個老屎忽做, 學到幾多完全睇你觀察力有幾高, 除非你係靚女或者同你有親先捉住你隻手教

新人想做廚師, youtube就係你師父

呢d叫晒時間

整壽司要經驗累積 唔可以一步登天 係冇錯
不過更on9嘅係唔比女人整，話女人手嘅溫度低，影響壽司溫度
有d就話黎m嘅女人影響壽司嘅味
日本野marketing實在包裝得太過好，但篤穿張糖衣，裏面嘅野係唔錯，但其實有d不外如是